「我要返工」良心平台 Channel

各位同道中人：

#我們的出現
近日夢遊警署保釋「暴動」罪時，有一個發現。就是其實手足們 #當刻 就已經好需要就業的支援。好簡單，好多手足即使全職讀緊書，都要做part-time，有D要做full-time，不少都可能不是有錢人家，要打工搵食。

問題出現了，現在保釋的條件，因「暴動」罪的嚴重性，已經變得好苛刻。然後，我們後來發現，即使不是「暴動」罪，近期其他罪行的保釋條件，跟「暴動」罪差異也不大。例如，手足要每兩、三日/每星期就一次要到家附近的警署報到，報到時間可能係Office工放工時間後，由法庭決定，唔係返Office工就難搞。然後，上庭時間日期冇得改，而且可以係前一個工作天的下午6：00才知道第二日上庭，隨時請假都請唔切，又驚老細「詐型」。更甚者，要每晚11：00、12：00前要回到家守宵禁令，咁份工OT夜左放，屋企住得比較遠，就麻煩了，但手足有時非常不便告訴同事/僱主自己就是手足。如果不幸違反保釋條件，係講緊可以 #即時還押，不准保釋，視乎法庭的命令，但保釋條件只會更嚴格。

做落，我們Admin發現，其實不止被控告的「手足」可能需要搵工，有不少聯絡我們的朋友，可能只是曾經表達立場、每逢放假去發夢，也因各種情況需要選擇離職。

所以，我們早前在Telegram成立了手足匿名搵工平台，助手足自行尋找明白其情況的本地良心僱主，幫助他們在漫長保釋（可能講緊一、兩年時間的排期）或長期夢境中，有工開有野做有糧出，同時又可以滿足保釋條件。我唔知，但最簡單無啦啦唔見左48小時（前線被捕），電話唔通，可能本身份工已經都冇埋。我們幫到咩就幫。

「我要返工」平台是一個為手足而設的 #資訊發放平台，
運作方法如下：

#良心僱主
請填寫以下Google Form

留下職位資料和聯絡，需要搵工既手足會 #自行聯絡 你。

#搵工手足
請TG PM Admin取良心職位名單，然後 #自行聯絡 相關僱主安排面試和工作（隨便PM一人則可）：

其他查詢/合作/建議/訪問：

注意事項：
1. 手足需要自行搵工，但有關平台問題亦可與我們聯絡，本平台會嘗試提供協助。
2. 如遇不法的公司，本平台將不會再將資訊放到平台上，搵工手足亦擁有法律上追究的權利。
3. 僱主請留意，搵工手足返工時間可能有所限制，望僱主有心理準備，明白其特殊處境，但為免侵犯個人私隱，僱主亦不宜查問太多。
4. 為保障搵工手足的個人私隱，本平台不會主動收集求職人士的CV、個人資料、證書、聯絡方法等等或直接為僱主進行轉介。

平台 #TG_Channel，獲取最新資訊：

推

推 但都提醒咪亂同人提及發夢詳情

推呢個

推 手足要保持警惕

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

實用 推

正
手足記得同時要保持警惕

推，但搵工既手足注意安全，小心同事老細裡面有偽黃篤灰

今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做

幫推

今個星期主線任務：1031太子站、112維園

push

無咩幫手做倒，幫手推下，感謝各位手足既付出

Tui

幾時都要有危機意識

撐

pish

721

呢個要推

lm

甴近平